如下图所示，设链表中环外部分的长度为 a。slow 指针进入环后，又走了 b 的距离与 fast 相遇。此时，fast 指针已经走完了环的 n 圈，因此它走过的总距离为 a+n(b+c)+b=a+(n+1)b+nc

![fig1](https://assets.leetcode-cn.com/solution-static/142/142_fig1.png)

根据题意，任意时刻，fast 指针走过的距离都为 slow 指针的 2 倍。因此，我们有

a+(n+1)b+nc=2(a+b) \implies a=c+(n-1)(b+c)*a*+(*n*+1)*b*+*n**c*=2(*a*+*b*)⟹*a*=*c*+(*n*−1)(*b*+*c*)

有了a=c+(n-1)(b+c) 的等量关系，我们会发现：
从相遇点到入环点的距离加上 n−1 圈的环长，恰好等于从链表头部到入环点的距离。

因此，当发现 \textit{slow}*slow* 与 \textit{fast}*fast* 相遇时，我们再额外使用一个指针 \textit{ptr}*ptr*。起始，它指向链表头部；随后，它和 \textit{slow}*slow* 每次向后移动一个位置。最终，它们会在入环点相遇。

```java
public class Solution {
    public ListNode detectCycle(ListNode head) {
        if (head == null) {
            return null;
        }
        ListNode slow = head, fast = head;
        while (fast != null) {
            slow = slow.next;
            if (fast.next != null) {
                fast = fast.next.next;
            } else {
                return null;
            }
            if (fast == slow) {
                ListNode ptr = head;
                while (ptr != slow) {
                    ptr = ptr.next;
                    slow = slow.next;
                }
                return ptr;
            }
        }
        return null;
    }
}

```



### 根据上面分析，我写的版本

```java
public class Solution {
    public ListNode detectCycle(ListNode head) {
        // 一个每次走两步 2x = 环外距离l + n * 环内距离r + 没满一圈的距离s
        // 一个每次走一步 1x = 环外距离l + 没满一圈的距离s （ + 1 * 环内距离r
        //               2x =       2l + 2s
        //                0 = l + s - n * r
        //                l = n * r - s 
        
                       
    }
}
```







